[眾籌] 我地諗住拍條片, 講<逃犯條例>修訂通過咗之後香港會變成點, 希望大家支持下.

首先點都要戴個頭盔先, 大家好, 今次我係借咗朋友個連登account嚟去出依個post嘅.

背景

開嚮時事台, 咁到底<逃犯條例>修訂係啲乜, 我就唔重複了. 今次依單嘢如果真係通過咗, 你同我都會生活嚮恐懼之中. 無論你嘅政治理念係民主派, 本土派定港獨派, 只要你唔係建制, 我諗你都唔會想依次修訂通過.

所以, 我同朋友搵咗間製作公司, 打算拍攝三條短片, 以預言書方式講下修訂過咗之後嘅香港會變成點, 希望可以令到之前唔知唔理嘅果班香港人知道有幾大鑊, 投身反對修訂嘅政治運動.

製作公司自然唔係做善堂幫我地去拍. 拍三條夾埋半個鐘左右嘅短片, 加上幫我地安排埋到時嚮蘋果日報網上版度播, 成個計劃夾埋開支要六十萬. 所以, 我地搞咗個眾籌, 希望大家支持下.

嚮講錢之前, 相信大家都有唔少問題, 我就嚮度自問自答咁同大家講下我地諗緊乜.

點解要咁做?

我地嘅諗法係咁嘅: 立法會到而家都仲拖咗嚮度開唔到會, 除咗係因為民主派忽然上身外, 亦都因為部分建制派放軟手腳. 依啲建制派議員, 有啲對修訂都有好多疑問(例如石禮謙), 有啲直情覺得冇必要而家審理(例如鍾國斌).

但佢地畢竟係建制, 政府一吹雞, 佢地就歸隊, 依種情況係有可能發生, 所以我地唔能夠撓埋雙手靠依班建制作反嚟頂住條bill. 要令依班建制轉軚, 我地需要不停施加壓力, 而要做到咁不外乎兩個方法:

1. 抗議運動搞大龍鳳, 建制議員以不得民心為由去支持自己轉軚嘅行為;
2. 有傳統建制支持者都投入反對運動, 建制議員以影響區選選情為由轉軚.

不論係1定2, 我地都係要更多嘅人去投入反對修訂嘅運動, 先可以俾到壓力依班游離建制議員. 而我地需要接納嘅支持者, 甚至可能唔係傳統民主派嘅支持者. 亦即係話, 再搵吳靄儀黃之鋒出嚟講一萬句, 都未必可以吸納到依班人.

咁你可能會問我, 你咁做又可以吸納到佢地咩? 我冇水晶球我都唔知, 不過我認為需要試下新方法.

點解咁貴?

因為我地今次搵咗街外製作公司去搞. 我地要吸納嘅係唔知唔理嘅果班香港人嘅話, 影片嘅質素就好重要. 一分錢, 一分貨.

今次依個拍片計劃, 參與嘅有監制/編劇/導演/助製/副導/攝影/助攝/燈光/美指/助美/助服/梳頭化妝/道具/置景/剪接/助剪/調色/混音/配音/行政/翻譯/統籌, 而佢地通通都要出糧. 我地唔可以因為認為自己理念係崇高, 就拍膊頭要人地唔好開飯幫我地拍政治宣傳片.

我地兩條劇情短片嘅導演(葉嘉麟同阮智謙)都係行界內新晉導演, 唔係求其搵個識揸cam嘅就走去拍. 另外, 六十萬嘅費用仲包埋嚮蘋果日報網上版度播嘅費用, 等如買咗個頭版. 咁大家都知上次吳文遠買個頭版買咗幾多錢啦.

都係果句, 一分錢, 一分貨. 要有說服到唔知唔理族群嘅質素, 係需要付出.

劇情會講啲乜?

會講修訂過咗之後, 兩個普通到唔可以再普通嘅香港人, 俾人引渡番中國, 佢地同佢地身邊人嘅故仔.

幾時出到街?

我地預計六月十幾日會出街.

籌到有多嘅錢會點用?

如果籌到有多, 我地會用嚟做youtube呀facebook呀嘅廣告費, 同埋會安排落區擺街播.

真係洗完仲有突, 我地會用嚟搞其他同反修訂有關嘅活動上. 專項專籌, 我地唔會攞啲錢去做其他議題嘅倡議工作.

可以點幫到手?

第一, 連登用戶人多, 我地希望可以搵到個豬肉檔做拍攝場地, 大概拍一日到.

第二, 覺得有意義嘅, 可以課金支持下, 亦都可以話俾身邊人聽有個咁嘅計劃.

第三, 如果你係民主派/本土派/建制派而又覺得我地鳩做嘅, 希望你地暫時唔好鬧住, 等到六月十幾條片出街冇料到, 到時你地屌都仲未遲.

=====

講咁多嘢, 如果大家仲有咩問題, 可以嚮度問, 我會一一回覆.

計劃詳情同眾籌網頁係:

希望大家多多支持, 多謝!

推下.

唔好剩係負評啦, 俾下意見都好呀.

仙人都走數，你點保證唔走數？

正式嘅答案係, 我地會拍緊果陣upload我地嘅過程俾大家睇, 不過我諗你未必係要依個答案.

非正式嘅答案係, 我地同個製作公司簽咗約, 籌唔夠嘅我地自己包底, 依件事我地點都會做.

留名支持需要臨時演員可以搵我

多謝.

導演揸cam?

攝影揸cam.

如果籌到錢 幾耐會出到片？

推

六月十幾會拍起, 畢竟件事隨時變化好大.

FYI

60萬 on撚9 咁都比你諗到黎cap水

六十萬:人哋ming仔拍條片講英國脫歐，用幾個手繪公仔都己經講得好清楚個因果好正喇，你要講得清楚俾人知的話，最重要係你講故事嘅技巧呀，唔係掉幾多錢落去製作呀
乜嘢叫新晉導演呀，係咪個個識揸cam就係導演呀，呢兩個新晉導演之前拍過乜嘢作品呀

放心, 我地有大律師幫我地編劇做顧問.

我願意出$6

屌冇詳細睇
使唔使咁貴，同值唔值
咁多錢不如留嚟打官司

呢兩張圖好過六十萬嘅製作

導演：阮智謙

香港城市大學創意媒體書院畢業，主修電影，過往主要擔任導演及攝影師崗位。
2011年短片作品《朝生暮死》，獲得《2011 Fresh Wave International Short Film Festival》鮮浪潮大獎及公開組最佳電影、《the 21st Chilean International Short Film Festival of Santiago in Chile》、《2012 RENAISSANCE 2012 FILM FESTIVAL》、《2012 SKENA UP international students film & theatre festival》及《2012 international filmmaker festival of world cinema》official selection。

過往作品以關懷社會不同議題為主，於2014年拍攝防止家庭暴力主題短片《門外門內》，於2016年拍攝家庭關係主題短片《以前以後》及讀寫障礙主題短片《生如夏花》，該片獲得《the 21st annual Vancouver Asian Film Festival》official selection及《15th shnit Worldwide Shortfilmfestival》MADE IN CHINA competition, Special Mention。

攝影作品包括於2018年參與香港電台外判劇新導演戲劇系列 《玻璃窩》；2016年參與獨立電影《風景》；他們在島嶼寫作系列二，文學家紀錄片《1918》及《東西》；2015年以監制及攝影師身分參與有關寄養家庭短片《相濡以沫》，同年以第二攝影師參與電影《十年、冬蟬》；其他電影崗位經驗包括2018年電影《中英街一號》擔任第一副導演；2014年參與香港電台外判劇燃眉時刻系列《最後的地圖》擔任策劃；2012年電影《DIVA華麗之后》擔任場記。

導演：葉嘉麟(Yeh)

香港中文大學新聞與傳播學院畢業，現主要製作劇情及紀錄短片。曾參與製作全民養老金學者方案及康和互助社聯會製作紀錄短片、香港電台訪談節目系列«鏗鏘說»。編導劇情短片包括：畢業作品«斷了線»入圍第三屆平地學生電影節、香港電台新導演放映室《銀包》、第十二屆鮮浪潮國際短片節本地競賽《艷陽天》，並獲最佳編劇，曾參與烏甸尼遠東電影節及倫敦華語視像藝術節。

=====

請多多指教.

我唔會話依兩張圖唔好.

但依兩張圖就只能夠召喚到果十三萬人出嚟.

咁你覺得十三萬人夠唔夠贏依場仗呢?

你要說服嘅係唔知唔理族群就要落下功夫架啦.

點解要喺蘋果度買位，點解唔可以喺各大討論區度出post？就咁放上youtube度唔得咩？製作都要眾籌，點解仲要洗多舊錢去買位？

你條片可以叫到更多人出嚟

計劃就係咁囉.

蘋果係最大嘅傳媒platform而又肯播.

如果可以搵到東方佢地又肯播我地都唔拘呀.

如果唔得呢人工照袋

啱呀
上次籌旗登報俾肥佬黎賺我已經覺得有問題
今次又黎多鋪？
喂肥佬黎咁支持民主，佢應該免費啦

60萬
拍復仇者牙而家？

蘋果有自己嘅製作團隊，點解佢哋會賣位俾你，而唔係佢哋自己整點解要俾錢買你條片

咁莫非你諗住叫製作公司, 要叫到人出嚟先可以收錢?

蘋果有自己嘅製作團隊，點解佢哋會賣位俾你，而唔係佢哋自己整要播你製作嘅片，點解唔係俾俾錢買你條片係你去買位

其實有冇諗過其他platform
睇開蘋果既冇睇條片都9成9反送中

同一budget不如10皮制作
50皮買google fb 廣告
Target藍絲

如果佢地諗到要做依啲嘢一早做咗.

傳統民主派傳訊嘅眼光係有一定局限性, 佢地覺得自己有道理, keep住講keep住回帶就可以精誠所致.

如果真係咁, 對家就唔會有四成支持者啦.

搵咁多要出糧既人做件唔知幾多人會留意既事
不如搵啲youtuber一齊合作搞好過啦
就算搵波子呀大j呀呢啲連登仔唔會睇既都得，仲可以擴大個受眾添
搵多幾個出名既youtuber一齊crossover, 分分鐘多人睇過蘋果

蘋果都有唔少剩係睇安心不問世事嘅user嘅.

連登講錢搏屌咩傻佬 雖然我都唔知你係咪食住條水拎光環好似香蕉奶咁

你覺得依啲youtuber會唔會肯落水講政治議題仲要係收錢講?

咁落廣告完全唔efficient

一定要搵製作公司唔搵自己唔識拍你都係自己揸cam喇，自己剪埋唔得咩

六月中你就知架喇.

你同我講嚟冇用 連登講錢就預咗會被人屌曬你祖宗十八代兼唔會有人捐

多謝你嘅意見.

肯唔肯要試過先知
同埋我冇話過要俾錢佢地喎
你都唔知你拍條片成效幾大啦，咁你又拍？

咁你覺得可以拍得幾好? 求求其其拍嘅可以吸引到中間果班人睇?

我自問真係冇咁嘅能力. 術業有專攻, 唔係揸cam就識拍嘢架.

連登真係締造夢想既天堂

寫兩隻字就籌到60萬

不如眾籌一百萬俾我去叫雞啦，包直播冇走數

60萬知唔知係咩數字呀小朋友，你地想拍片還拍片，60萬如果想幫到件事，有更加多既野值得你去做

唔好話我唔支持反逃犯條例，唔好話我唔支持創意。。。即使我有六十億，我個仔叫我拎60萬做d咁既野我都會屌7佢

呢一刻我選擇相信，反正逃犯條例過咗，我嗰雞碎身家都會大縮水

蘋果日日都有跟進喎，你又有咩咁特別嘅地方係佢哋諗唔到呢係咪就係拍半個鐘片呢個咁特別嘅意念呢

蘋果買位好side錢

其實用卡通同圖片表達咪仲好

簡單易明

真人拍片好多時message唔清晰

咁我就講下我地嘅經驗啦.

果時網絡廿三條我地都聯絡咗好多kol呀youtuber呀想佢地一齊發聲, 但係…

咁今次我地就寧願用一個自己控制能力比較大嘅方法, 唔使睇人情面求人地同我地合作咁囉.

同埋我唔明你條片有咩需要去拍
依家逃犯條例好多香港人都關注緊
如果依家日報夜報咁都唔關注 我睇唔到你條片可以點樣喚醒佢哋
唔通靠你條片就突然令佢哋醒？你條片仲勁過鋪天蓋地嘅新聞？
而且大家都知通過會咩事 預言唔知做乜
連我親戚一向藍絲開都轉曬軚屌政府
你拎咁大筆錢去拍一條其實冇咩需要拍嘅片 我諗唔明個意義係邊
你不如留翻嚟拍一啲冇咩人關心嘅議題好過

六月中發現原來眼高手低，雷聲大雨點小又如何？

唔係睇小你，係接觸年青人太多，風險大過回報

我諗你搞錯左眾籌既目標
呢度係連登，係個收佢$8 app錢都要屌晒老母既地方，仲要係屌完一大輪都係唔肯俾

你應該搵蘋果記者登你單野出黎，跟住啲中產就會捐錢當買贖罪卷架喇

咁我建議你自己俾左個60萬佢，眾籌完發覺你條片講緊我呀媽係女人你會一舖清袋

蘋果日日出逃犯新聞放曬a1
手機app日轟夜轟
如果咁都仲有部份人唔關注
唔通你係蘋果落嘅一個廣告 會影響力大過佢每日嘅a1？

你話好多讀者只關注安心偷食 得架
如果你請得起許志安黃賓穎做男女主角去拍呢條片的話 咁咪影響到佢哋囉

新聞報導同政治宣傳係兩樣嘢嚟.

如果日日報新聞就可以動員到更多嘅人嘅話, 我地都唔使搞咁多嘢啦, 係咪?

憑你呢句知你一心呃錢啦
睇蘋果都安心不問世事，你拍條片更加冇用啦

你拍片咁有影響力不如先拍條片搵返個成本同60萬
再拍呢條片

咁我希望你就算今日唔支持, 到時都真係可以睇下我地係咪真係雷聲大雨點小.

我上面都講咗拍得好唔好，唔關有幾大製作事喎，製作費小唔一定係求奇㗎
你出post眾籌，俾我嘅感覺就係借呢件事去完成自己做導演嘅夢想

字裏行間感覺到樓主嘅信心爆哂棚
如果林鄭睇到post都要淆

講多一句，我冇乜興趣夾錢俾個導演去拍片攞獎
唔係話呃錢但六十萬明顯係發水

咁有啲嘢係值得嘗試下嘅.

完全唔敢正面答呢度啲人嘅質問
畀錢都要理由架

但… 都唔係我地自己執導, 點會話我係為咗完成自己做導演嘅夢想?

你team人不如請個eq高啲同熟悉成個project嘅人上嚟開post喇
依家負責連登宣傳條友根本咩都唔清唔楚咁

我盡下可能逐個答啦.

點解要擺蘋果
睇得蘋果都唔係你地target audience啦

又講得好岩
你咁有影響力 拍條片可以係逃犯條例議題上令市民關注認同
咁60萬對你黎講應該濕濕碎

好簡單因為佢哋自己都知只有蘋果會肯幫佢哋登 唔通星島文匯大公會做佢生意咩

你比6萬我, 我幫你拍, 包唔差過你出60萬

會唔會叫到十年班底再拍？如果係十年4位導演上黎宣傳，我相信效果更好

蘋果的確係有堆user唔係因為時事議題而join喎, 你睇安心事件之後佢地user數字爆咗上去就知啦.

咁當然我地都會搵其他平台去播嘅.

擺youtube好過啦

俾六十萬睇你底牌

其他crew唔問住
兩個導演各自收幾錢？

見到廣告都即飛啦

代樓主答，因為無media夠蘋果咁多影響力。就算有都唔會post樓主條片。

我又唔係嚮套片度出鏡, 又關我嘅影響力咩事呢?

係? 你會想點拍?

你咩料先？人地個班底有十年班底係到，你呢？

咁點解你覺得join咗個班人連a1同每日疲勞轟炸嘅新聞都無視
但會留意你落嘅廣告？
都係個句你請到安心去拍呢條片咪喚得醒班人囉
如果唔係 其實你同蘋果鋪天蓋地嘅新聞係一樣 唔會draw到attention

樓主呢個計劃唔錯啊

今次遊行"成績"唔錯啊

唔係話得蘋果肯登就要曬啲錢擺落蘋果
未追曬post睇樓主有無俾budget breakdown
等我睇睇樓主預幾多錢俾蘋果

btw 更何況蘋果要做會員

樓主算吧啦
連登一講到錢呢樣果樣啦
keyboardfighter

你睇班本土最叻就係出聲明整圖就知啦

嘩依啲數唔係咁方便公開喎. 五位數字啦.

佢冇畀 我建議佢哋有心想搞就搵個好啲嘅人上嚟講
依家負責連登宣傳嘅人好倒米 咩都唔清唔楚 說話又晦氣

其實拍類似YouTube vox channel嘅新聞片就得
位唔係咁上架兩位導演

蘋果係大事大非前，有機會極平賣廣告位，之前有試過

其實我好支持你哋
不過呢幾年騙案真係太多太多
唔好怪啲人負評
可以試下將成個計劃嘅詳細內容打出來

最緊要有圖有證據
你而家要令個畀人呃慣嘅人信你
一，要show到你地真係籌備緊一啲嘢
二，搵一啲又信譽嘅人幫你哋宣傳
三，搞啲page出下真人樣

拍過十年嘅攝影師其實已經好唔錯，
要運用呢類人去宣傳
加油，難得有心人

嗯, 其實我係借朋友個account嚟出post嘅…

60萬 6月十幾出到
連工包料1個月d

我只係覺得
要留意既就已經留意緊單野
到而家都唔留意既人，就算tvb肯幫你播佢地都會轉台
不如好似動腦q咁，低成本拍條片，再送錢出去
肯定多人留意過你就咁放上蘋果

講緊十年製作費都係50萬

你求其鳩up幾句就想有60萬？憑咩

就咁睇完第一個post我仲覺得衰過中學雞做dse project

你拍呢段片
團隊預期可以達到咩效果
各項細項支出
預期回報
5分鐘嘅Trailer

剩係講咩6月中，咁大家咪一齊陪你等到六月中睇下你做緊啲咩

你講少啲呢啲廢話好過啦 唔係個個留言都要覆架 你啲答案講嚟只會冇人信又令人反感 咁講來托咩

其實類似嘅片眾志已經拍過.

真心
開個fb page, 出個post, 俾兩三皮落廣告，鳩target曬啲用中文fb嘅香港人（一嚟exclude咗啲菲傭二嚟樓主想喚醒嘅老嘢用中文fb多，啱曬）
好似仲簡單

就憑你打中文用半形標點就知你條片唔會好得去邊

捐一元。
有link 嗎

又話唔係個個留言都覆…

又話我有啲嘢唔覆…

應該已經遊多幾次行
上多n次國際報紙

唯一仲需要針對性宣傳既係藍絲
我寧願用啲錢組織啲人落區開街站派傳單

需唔需要人幫手拍？

而加係眾籌60萬

58萬大家一齊分去旅行去玩
2萬製作成本

熱狗年代已經見黃洋達玩呢套

bingo
唔係話唔想畀錢唔想支持
但唔代表咩都唔清唔楚就要科水

咪玩鳩我啦，唔知都可能知道理下，唔理果班就係裝睡的人，你想叫醒佢哋？
同埋你諗住拍幾長嘅片？一長得濟應該無乜唔知或者唔想嘅人睇
除非你條片一開波就引人入勝
BTW唔係唔支持，但你個做法真係無乜效率，仲想話賣廣告唔睇蘋果果班直頭唔知，或者睇住屌，睇蘋果果班又唔使你賣廣告

係蘋果賣 根本就on9 本身蘋果都日日出news講
6月成到貨 應該有晒劇本啦
post 黎睇下有幾勁可以draw 到人attention
如果普普通通無咩特別 不如整個powerpoint 再用筆錢請打手去各大社交網站 媒體做打手仲好

香港送終就一定架啦
爭在係2019年定未來既時間
除非美帝肯自帶光環黎拯救香港

與其同中共打抗爭
不如諗辦法移民啦

多謝, 第一個post有, 但我諗system應該收唔到一蚊. 不如留番俾何君堯啦.

藍絲又點會接你傳單?

放上YouTube唔得嘅

鮮浪潮都係10皮 budget
你兩個導演當日都拍到30分鐘野出黎啦

依家要開多6倍？

咁咪等你包底，我地放長雙眼六月睇吓段片點天上有地下無法

我識拍JUNO STYLE

同意，有心想人眾籌
點解唔俾個預算表上來望望？
行政成本又係幾多呢？
一啲透明度都冇
最憎啲人利用人地既熱心去cap水

唔知咁算唔算係幫我地宣傳呢…

嘩 咩捐十蚊要扣三個七手續費

六十萬拍條片真係唔貴，但想用條片可以喚醒七百萬人就好難

我覺得樓主要講多啲條片內容同製作細節先，可行嘅話自然有人俾錢，但連登最多都只係籌到十萬八萬，直接搵政黨或商界籌可能性仲大

呃下外行人都ok的

條片幾多分鐘先
短既又點值60萬
長既除左原來反逃犯條例既會睇，支持個Ｄ會唔會咁好心機同你睇哂佢

不如慳返啖氣
拍返Ｄ底成本既把啦

新開嘅page放片上youtube即使賣廣告都唔會好多人睇到…

算啦
幫你打定輸數都得
你連一個基本公關技巧去游說一班潛在顧客嘅能力都未有

呢度係有好多巴打質疑緊件事嘅可行性，但你冇釋除大家個疑慮之餘，只會令大家覺得你係想cap水

呢度除咗覆你嘅人之外，仲有好多cd rom同非會員，相信大家睇完你講嘅嘢大家心入面已經有一個答案

樓主一定係做義工無錢賺

問連登仔攞錢仲難過叫林鄭撤回

一萬又五位數字，九萬九千九又係五位數字，你玩晒喇

最好post 埋個劇本出黎 6月起到貨 應該係準備好晒d 野 差錢拍ga 姐
你個劇本ok 真係俾人覺得可以draw 到藍絲/ 中立人 attention 信你一次 課一千幾百

屌你老味 全世界眾籌拍野都係出teaser先架啦 你乜都無叫人課60萬
仲有你個八十後浪 雨傘後你地除左炒花生仲做過咩
喺facebook出下圖講下有咩候選人人就叫做左野

我地都有同政界果邊有聯絡嘅.

有幾難，黑白filter，遠鏡拍一鏡到尾，中間閃幾下大字，片尾加幾秒對白
唔駛六萬，我六千同你拍

點解唔拍完好睇再俾錢
橫掂你都話有冇錢都會拍落去

直頭拍「十年2」

不如你搵大劉可能仲大機會

不如咁，你去借60萬，拍完聚籌還錢，會唔會易啲

最簡單嘅Proposal都冇個就想拎六十萬

cap幾次水啦

頂爛市 我5000

人哋要搵製作公司拍呀，你係咪開製作公司呀

拎個概念出嚟一齊啄磨下

算係啊，但功效唔會好大
就算我睇完我都唔覺得好有衝動想捐
希望你最後宣傳得到
冇人知你哋會唔會成功
但係試下無妨
但真係要花多啲心力去勸人
呢樣喺連登真係好難

Cls，唔明點解唔公開得
一開波講到幾為公義、幾想為香港發聲
唔通兩位導演收高於市價幾倍都叫為公義？

呢度都有行內人
至少報個價出來，實有人知係cap水定真係有其事
真理越辯越明囉

藍妳老母咩 國民黨呀
顧左右而言他
釣魚就收皮啦

唔接都會有機會同佢講野（俾佢哋屌）
都有機會說服人
有啲‘淺藍’/中立有機會拉過嚟

建制有啲票都係咁嚟
佢哋啲區議員一星期派幾日傳單

喺蘋果一個99%黃絲既pool再掟資源宣傳係完全唔make sense

咁講啦, 不論係咩意見我地都係多謝嘅.

但係對於會問話點解咁貴呀, 點解要嚮蘋果播呀, 點解唔攞去印傳單算呀, 之類意見嘅朋友, 咁我地都好難話令佢地相信我地嘅做法.

畢竟我地就係覺得拍膊頭低成本, 同埋不停開站派嘢, 已經不能夠再嚮十三萬支持者上加更多嘅數字了.

都唔得呀

我冇錢但支持你做

Rthk外判
戲劇單元(44.5分鐘)製作預算不超過港幣60萬元；新導演戲劇單元(26分鐘)製作預算不超過港幣20萬元；紀錄片單元(22分鐘)製作預算不超過港幣20萬元；3分鐘動畫製作預算不超過港幣7萬

你拎份計劃書出黎我幫你交去rthk

六十萬預算冇預我地分錢.

再籌到更多, 買facebook youtube廣告, 亦都冇預我地分錢.

再有更多, 掟落反修訂運動中, 都係冇預我地分錢.

你覺得你條片可以勁過依家d news 各團體聲明反對
咪post 個劇本出黎俾連登仔睇下
睇過得我諗大把人課俾你
你6月起到貨 唔會連劇本都無掛

target audience係咩人先

唔好同我講香港人hea鳩我

其實你地個預算透明度低都咁
真係好難成事
點令大家相信你地真係有做實事定cap水呢？
乜資料都話唔方便講

其實就算你地搵商界、社團機構去贊助
都要俾一份詳細預算俾人地睇啦

港台節目外判製作計劃 26分鐘 都係20皮

仲係個網到寫咩 市價要60萬不包宣傳費

講經咩

60萬你買隻南亞狗做乜撚都得啦
拍片 根本要驚既人一早知係咩
你都識講藍絲唔會理 咁你拍黎做乜撚

咁我地都唔介意大家睇完片之後再做決定嘅.

可惜我冇佢contact.

當你個視覺咁狹窄果陣我會好質疑你段片點樣引起大家嘅共鳴同注意

一蚊個意義有兩個
1. 積少成多，有10萬個人捐一蚊俾你果陣係已經有六分一資金，即使最後籌唔夠60萬團隊都可以喺成本壓縮之下做到成品
2. 呢一蚊係代表一個支持團隊，支持逃犯條例呢個會將香港會斷送一切嘅信念嘅人，起碼每一個支持呢一蚊嘅人都會去睇你條片，甚至會將佢擺喺唔同嘅social media去免費做promo同叫其他人seek sttention

袋得太多錢落你袋
留返段片俾何君堯同建制睇啦

或者咁講啦, 我地唔介意大家出咗街先支持嘅.

導演出糧都10萬啦

拿 老老實實 你60萬係包請明星，藝人或者有名氣既人做演員呢 咁就講得過去喇

我地唔介意大家睇完片先支持嘅.

我又想知你既顧客係邊個？今次認真連班地盤佬都反林鄭，我真係唔知有咩人會支持條例？

如果你六月中播，撐七一遊行可能仲好

點五步都係二百萬，你嗰啲咩短片要六十萬咁誇張

條片太正經反而冇乜人會想睇
搵幾個人做啲爆炸性既野仲好

睇睇下覺得係暗黑兵法來
如果真係搞眾籌，應該搵個有口才既人上來宣傳掛
而家推到上熱門，都係負皮多
可能係對家既離間計呢
咁大家之後一見到眾籌拍呢類短片，就會不了了之

拍片有咩用？
有興趣嘅人先會入條片
無興趣點都唔會入

認真，自己出五萬拍條3分鐘 trailer先，放上網反應好的話再眾籌，籌足六十萬可能大好多

乜證明都無

拍套港產四仔叫人反對逃犯條例

我係黃絲都撐埋一份

留名支持

行外人表示唔知六十萬係行內算多定少，但係對行外人黎講係一筆幾大嘅數
樓主，其實眾籌唔係錯，但係唔好話一份詳細少少嘅proposal，成個計劃嘅透明度咁低好難叫我地呢班行外人俾錢支持

收皮啦

錢已捐

好老實, 我地搞眾籌, 冇理由將有份參與工作人員嘅薪酬公布出嚟, 擺佢地上檯.

正如你話行內人, 我相信掉番轉行內人都唔會想我地為咗籌錢公開項目參加者嘅人工.

我只能夠話扣除蘋果果邊費用, 有一成開支係編劇加導演人工囉.

而加對家見到咁樣，真係驚都未驚過

咁個劇本可以公開啦掛？

真係有心嘅就唔會藉住逃犯條例去拍2條總值60萬製作費嘅劇情片啦
擺明就係科水比2名電影人拍野啦

你話要借用金剛Crew班人
就拎以前CapTV去講
CapTV D片影像質素幾乎可以用低黎形容
一條片可能一千蚊成本都唔使
但D片就係多人睇
CapTV贏係邊大家心照啦
香港人擺明係受D易入口嘅片

你要拍片
點解唔係細有細做？
點解唔搵政黨科水？
點解唔搵D有心既Page幫你做免費/象徵式收費宣傳？
當初又有幾多人幫捐幾多錢幫佔中義士打官司？
如果我地D平民科到60萬水比你開2條劇情片
咁對比之下真係香港悲哀啦

你話拍俾蝻增加戰力又好

拍俾商家佬又好

如果係拍俾黃絲咁有撚用咩

你夾到六十萬，拍完條片，你點保證你想嗰班人睇到
就算我地夾完出嚟，我地幾個睇完，咁又點？你點保證可以擴展到嗰班唔理政治既人到？
問心，嗰班人唔理係有原因，你用六十萬拍條片，人地so鳩你做乜？佢都唔理憑咩睇你條片？佢繼續做自己野做港豬唔好？
咪話我話你，你真係喺度夾到，拍出嚟柒既，呢度實屌到你仆街要你退錢，你咪又自己嘔出嚟填！
真係想改變既，同身邊既人講多幾句，分享多啲比佢聽，預示呢啲野講出嚟就得架啦，唔使拍咁多餘架！

收皮啦柒頭，連登真係水魚集中地

乜柒霓虹燈事件，六道仙人事件，獲獲只要包裝得靚靚地連登仔就上當

你出總數breakdown
幾多人咩位做幾多日野
總人工支出幾多（唔使逐個人工公開）
其他支出都係咁出條大數
都得啩

籌乜撚野
你拍左 掂既自然有回報

加油 支持

不要問，只要信

差唔多啦, 講大啲咪十三萬以外嘅香港人, 精準啲咪中產專業人士呀, 同中國有生意來往呀, 知依件事又唔知得好仔細果班香港人囉.

講真，如果我係普通港豬，我絕對唔會用十分鐘睇一條片。
拍兩三分鐘仲好啦

大家會比較focus另外果9成開支多啲

你成日都講啲錢有多會點點點
咁點解唔去做一個細啲金額嘅眾籌

同埋除咗apple之外仲可以用咩platform去做，呢樣你要諗，唔可能每一樣嘢都要用最燒錢嘅方法去做

如果可以嘅話我地都想攤晒所有資料出嚟, 但我地都要顧慮合作機構嘅感受嘅.

果班點會知得唔仔細

你有劇本未 肯唔肯post 出黎

咁醒都有 上黎搵水魚 自肥
無啦啦咁貴請個導演托柒 仲要60萬

我明呀.

但眾籌個系統唔係我地砌出嚟, 佢最少收幾多錢我地控制唔到架.

仙人果單就真係長期部署

佢用幾年時間由高登到連登打好晒關係再呃大家錢，呢個直情係呃兄弟情

罪無可恕

你真心為公義既
而家已經拍左條啦
係度講經咩 收手啦你

但你控制到你點樣回覆.......

立場上反對修訂同真係行出嚟反對, 我地想消除嘅就係依段距離.

影片有影片嘅感染力， 唔係點解會有咁多youtuber，10分鐘電影

問題係點解用六十萬，同點做到樓主口中嘅效果

問左佢n 次都無答劇本問題
咁有信心可以draw 到attention
就應該post 個劇本出黎 我諗係得大把人課金

唔會話6月起貨 但連劇本都未有掛

係咁生死存亡就應該所有製作單位義務工作啦眾你老母

六十萬，買幾日蘋果頭版好過啦！

拍乜撚嘢片要60萬啊on9
List個budget forecast出嚟睇吓先啦

係
拍俾班有腦嘅人有撚用
要騸動就梗係騸動冇腦嘅人啦

支持戴耀廷又要捐兩舊水俾守護公義基金

你朋友都幾憎人捐錢
但又會借ac

佢話有錢多既意思
唔係話60萬用唔晒會點
而係籌到over 60萬會點呀

咁呢個post收得皮啦
等六月有片再開post啦

無錯，真係明眼人一睇就知
其實就係借呢件事省靚兩個電影人既招牌

如果你條片係咁勁感染力，咁應該會好似安心事件咁，係蘋果買你條片，而唔係你俾錢去落廣告呀

戇撚鳩 屌你老母

點撚解你唔係招募所有工作單位 ？
而係招募人畀錢你呀？
點解要用錢解決你個問題呀？

如果真係講production嘅breakdown嘅話, 大致係咁:

１０％ 編劇及導演薪酬，和行政及前期製作開支
１２％ 演員薪酬
１０％ 場地開支
３％ 物理及保險開支
１５％ 藝術指導、服裝、道具及化妝開支
２５％ 拍攝及製作團隊薪酬
２５％ 後期製作開支
５％ 應急撥備

再一次提下, 六十萬係包埋蘋果嘅播放費用.

七一遊行
你不如唔好出聲啦

薪乜撚野酬呀？
你聽日就死啦wo 仲講錢？

睇哂樓主回覆

懶人包就係上來搵水魚做兩個電影人金主
省靚兩個電影人招牌
砌靚個履歷
仲話要顧及參與者感受，乜都唔講得
只求科水

其實我地想搵viu tv, 只係唔知佢地肯唔肯播.

拍片嘅作用係乜先, 反對嘅人無論如何都會反對, 支持得嘅人亦都唔會睇蘋果

你講嘢同政府一樣

你自己都無覺悟 製作團隊都無 成個project都只係工作 打份工 你點成事呀？ 你好唔好意思話自己抗爭呀？

好問題啊，樓主一直迴避
等睇佢話參與者都要開飯

話拍就拍?
IDEA呢?
人地後製公司諗?人地唔岩你心水咁點?點樣拍又唔講,講你就叻豬豬,更係啦,用既係人地既錢
你真係[有心]既話最起碼要拍咩SCENCE,點樣拍,搵咩人拍都講下啦,劇本都可以劇透少少掛?

不如先將劇本網上連載先。

想，即係未搵喇，點解唔搵咗先呢

要埋英文版方便比外國睇

問左咁多次 樓主都係無答到劇本問題

參考下人地係點解曬條新法律

樓主on9?
我諗逃犯條例議題一組大專生做fyp都做到啦。要好似電影大製作咁？咁多錢製造？
有心既就不如樓主拍條片出黎先，我地再睇下你條片值唔值擺係蘋果再講
宜家你叫我地比錢你拍條個半鐘既片 60萬？傻撚左？

大家都係做創作 先唔講導演係邊個咩底世
一條片 今日五月十五 你話六月十幾出 逃犯條例如果喺你拍既時間過左
錢又袋左 修訂話埋 凝聚唔到人 咁拍嚟為乜？

60萬
你要香港人俾60萬你做呢份中學project？
年輕人 唔係咁樣利用政治賺錢
你係有心嘅 就咁用電話 電腦
圖文並茂已經做到好好嘅宣傳效果 而且簡單又易明
你而家搵兩個所謂新晉導演出黎就覺得好大製作值得六十萬？

聯絡咗佢地pr架喇.

要令人知道件事影響，比啲唔睇字嘅人黎講，每條十五分鐘片亦唔短，本身無興趣嘅人真係會去睇段片？如果有用，十年應該好成功先係。
第二，安心事件多左member,但係繼續睇嘅active member有幾多？
最後就算真係做，與其放錢落去蘋果放廣告，不如做左條片出黎之後睇下蘋果會唔會報導好過啦。

唔係想潑你冷水，有一腔熱誠都應該諗下點樣將個cost減到最低同埋同一budget有冇更好嘅選擇。

*過

你心態唔正確呀！
你食政治飯呀以家！

你同泛民班on9入錢入錢入錢有乜分別呀？
你拍條片出黎嘅定位只係一件product咋！
你幾嘔心先會講得出同出黎搵人笨呀？

如果呢啲大事大非都講得出“要食飯”嘅咁不如唔好做啦 唔岩你做呀呢件事

你可以到時睇完片先決定支唔支持呀.

可能間後製公司樓主有份呢

我就等睇你點籌60萬

我地咁睇, 星期五內會先會開會, 有咩指引都要到時先出, 就算到時真係決定上大會, 六月十幾通過到嘅機會都係好低.

眾籌太慢，你俾個銀行acc號碼我直接過數比你啦，愈快拍愈好！ 等唔到六月！

咁你不如拍完先出黎籌仲好啦
咁有信心不如依家close 左個眾籌佢
起左貨先籌

連最基本 劇本的問題你都唔答 點信你啊

同埋好老實講 你搵豬肉檔 又有砧板又有豬 好明顯你地都有暗示
你要比唔知發生乜事既人睇 即係比港豬睇
而你地而家咁樣暗示人港豬 嗰部份市民會唔會抵得住比你地話？

先唔講係唔係為cap水
假設真係一腔熱血想做
乜都未搞好就叫人畀錢先
咁嘅弱智我睇唔出點樣可以拍到部好片出嚟囉

巴打你都幾有創意.

樓主對上兩次遊行有冇出席？

其實我有樣野唔明好耐，點解次次呢啲眾籌同ngo一樣都係冇budget plan,其實放個budget plan上黎，實有行家睇合唔合理。

六十萬六萬都比多你

佢肯post 劇本出黎 睇過 係覺得可以draw 到attention 我諗大把連登仔貨
登頭版果次都大把人貨
依家問題係樓主咩都無 吹兩咀就想人課俾佢

上一次有.

所以咪有咁多人話係cap水囉

喺比唔到劇本既情況之下 我都只可以以我既推斷去比意見你姐

其實睇你個名同你以前啲post就估到你喺facebook叫余未 真身係kelvin ko 亦即係80後浪條撚屌
唔信上facebook search下條友
你第一句就話你借朋友account 已經唔老實
你地一路以來其實做過乜撚野
一邊屌泛民cap水 一邊自己喺到cap水
你知唔知你而家只係拍自己心口叫人課金
你叫人憑乜比60萬你啊

香港人最識cap人水

其實八十後浪唔係剩係得一個人嘅…

乞食乞到上連登

等我得閒打篇文支持建國
Target 籌一百萬 我諗總會有傻人落搭
拎返一兩萬都幾過癮

唔講咁多 如果你地係要人課金：
- 劇本

我都希望成事，但越睇越似假膠[sosad又唔係商業片，況且係眾籌，劇本竟然隻字不題

根本就on9 講到對條影片咁有信心
成碼都有一個大概劇本啦掛

但就勁簡短咁講兩句
拍通過左條條例 會有咩事 就算

大佬 最緊要果樣野你唔題

你試下上去揾老細科水開戲 淨話拍兩個人打交的武打片 連劇本都無 睇下有無人so 你

咁你地80後浪係咪對你地cap水好有分歧？
Kelvin ko定Philip Tsang 定Anthony Yan反對？
不過你直接回應問題，憑乜比60萬你？

唔係個半鐘呀，係三條夾埋半個鐘嘅片呀
半個鐘嘅片要六十萬呀，星級製作呀

條數咁大 六十幾萬 你打個咁撚鳩hea既proposal 就想籌到錢會唔會太天真？

佢個劇本係俾人覺得可以做到佢口中的效果 draw 到attention 咁我覺得60萬又抵俾 60 萬救番香港人 超值啦

但佢一直都無回應劇本問題

衰啲講句
當條友唔係cap水
點知拍條片出嚟係歌頌支共偉大
立例係好事
仲要特別鳴謝兒登一眾巴打贊助

無腦成咁仲走出嚟同人講拍片
都唔方會拍得出乜嘢好嘢啦

支持概念
但如果拍到好似港台節目咁
或者藝術劇情片咁
真係唔係好睇到對件事有咩幫助

坦白講 你話60萬去印傳單
去中產區 建制票倉做社區解說
我唔單止貨金 做埋義工都得

希望可以講多啲個budget plan
同個片種 拍攝方式
我拎幾萬唔係咩問題
最緊要有效果

似乎你都對我地好熟悉咁喎.

其實我都講過啦, 大家可以睇咗條片先支持嘅.

搵食行遠啲啦屌你老母

得啦威啦

見到眾籌兩個字
乜都冇諗住睇
淨係想入嚟講句屌你老母

每個故仔得10分鐘，如果真係佢講到咁勁，我會俾錢㗎

拍片搵片透資版

屌你cap水自己又係cap水
你老母你都幾無恥

既然係咁，唯有拍得好時再俾錢支持加油

好, 多謝你.

不如你答返我
1. 余未出親post同你呢個account 啲post咁相似 係咪同一人？
2.食魚有魚味(你朋友/你本人)支唔支持你cap水計劃？
3.八十後浪有咩政績叫人課60萬？
4.八十後浪憑咩叫人課60萬？
5. 既然你而家又叫人睇咗片先課金，即係資金流冇問題啦？咁做乜唔拍左出嚟先開post有人課？定係俾人屌到反被先話睇咗片先支持？

想捐一億 本身唔知呢件事
見到樓主話拍段片 未睇已經覺得可以比美荷里活電影
好撚滾動
勁過bomba 8蚊 whatsapp10蚊

竟然你咁有信心 不如依家close 左個眾籌佢先
到有成品再籌

自己無錢不如唔好做啦
拎60萬幫梁天琦唔好？

60萬賣多幾次報紙頭版好過啦

其實見到最後登蘋果都覺得好鳩
登埋傳統泛民報紙去吸納港豬/藍絲
你隨時登Netflix 都仲多人睇啦
今時今日社交媒體主導思想
係youtube ig fb免費平台唔用
走去助養肥佬黎

你話用預言書式咁講
係咪即係十年咁
有本地蛋 蝗語的士個隻假想之後嘅香港
如果係你有冇信心拍得好過十年
十年有埋金像獎加持都冇話去到感染藍絲

利伸自己唔係孤寒
唔係覺樓主想掠水
但成件事好唔具體吹水feel

其實不如換個人黎宣傳啦，你愈答愈錯
EQ低轉數又慢，
控制唔到自己就唔好害左個團隊！
本來係一件好有意義既事，
但你既回覆係好唔重視，
人地捐多捐少都係一份心意，
你就嫌人出手低叫人慳d

樓上有人話用6萬可以拍得好過你，
你既回覆好自大，不可一世！
講真好唔好睇同幾多成本無絕對關係，
你咁回覆令人一開始就用有色眼鏡睇你地條片，
令成件事更加難成功。

要眾籌首先要動之以情，要感動到人肯付出，
你地就要攞出你地既誠意，
而錢係大家既，支出明細最好係要公開及清晰，
咁先可以增加大眾既信心！

加油

一黎問人拎左六十萬先跟住話有多會用黎做返啲宣傳，係咪當人無腦？
係有心做直接寫晒拍片幾錢蘋果幾錢，要幾多籌幾多啦
而家擺到明cap水
仲要cap都cap得蠢過人，抵你地比人屌
想發達都要用腦

其實好似呢條片咁，入面講嘅仰報應，因為男主角棄養過動物，所以有呢個下場。

點解片段可以比文字、圖片更能帶出訊息，就係片段可以帶嚟真實感，親切感，令大家身同感受。

喺現今人類唔睇文字嘅情況吓，片段的確係一件值得支持嘅事。

利申：已課

5000出到燈咩，仲有book廠景

樓主乖乖地 做住民主派隻狗
做耐咗推人上位 要搵人出呢選
咪搵到錢 搞串個party 可以逗六7萬
靠政治搵錢 拍條濕鳩片要人比錢
唔知以為咩大制作 入面個一萬可能樓主自己俾

1. 唔係, 第一個post已經話我係借朋友account出post啊.
2. 佢有俾意見囉.
3&4. 依個問題好難答, 畢竟我地講緊手上嘅project, 希望大家可以分擔下, 而唔係話我地以前乜乜乜所以點點點.
5. 其實任何時間開眾籌都有人屌. 未拍開眾籌會有人話憑乜. 拍完開眾籌大家會話冇咁大個頭唔好戴咁大頂帽. 嘢就點都要做, 俾大家知道有咁嘅project, 聽下啲意見都好呀.

我都有睇依條, 真係好正.

多謝支持.

我第一個注資叫雞project

其實睇得蘋果好多都已經唔係親中，本身立場已經係反對，點解又要曬錢同佢地講返？

1. 咁呢個account 係咪余未？
2. 咁佢有無屌柒你？
3.&4. 唔係話要你做過啲嘢有幾勁，而係點解要信你地班撚屌80後浪？
5. 唔係㗎！ 你有teaser放出黎，好睇嘅我唔信有咁多人屌

60萬
先唔講你個idea點
你覺得成效有幾多？
點解要值60萬？
人地拎幾千蚊政府資助都要整份proposal啦
就憑你講幾句叫人課60萬比你 點幫你呀

佢地”兩個人”連打字d模式都一樣

再睇番個budget
服裝 道具 化妝用成9 萬？

你拍古裝短片啊？

老老柒柒
人地問劇本/製作過程之類認真野又唔正面回答
冷嘲熱諷個d又哂心機打字回
到底想上黎引罵戰定有心搞好件事

如果樓主真係有料唔洗眾籌
直接搵大劉啦
唔好話60, 600萬佢都比你

樓主假膠

目的係好 但你係無乜建樹既情況下叫人資助你拍呢條片 好難說服到人地對你地呢條team有信心 好難說服人你眾籌完拍完個效果可以達到理想咁

打斜字開頭都一樣
樓主慢慢解釋下

佢行動已經係答案啦

食屎啦屌你老母！！！

其實好欣賞你個idea，起碼有心去宣傳呢樣野出去

但我會覺得放係蘋果會有啲浪費，
蘋果嘅target audience明顯係非建制嘅人，
佢地本身就唔係條片target嘅人

所以會覺得真係經social media會快啲
起碼會接觸到啲唔睇新聞嘅人嘅機會會大啲

bomba 以前嘅名氣收8蚊都無人睇

如果要籌60萬我洗搵你？淪落人都係拍咗300萬炸

如果你個idea係work 嘅黃秋生免費幫你拍又點話阿 係咁有信心咪自己俾住錢先囉

連登騙子見得多啦 一嚟就俾全部人負評轟炸都係第一次見 扼錢都作個好啲嘅藉口阿

1. 你個計劃完全係倒水無回報可言
2. 60萬點用都講唔清楚
3. 完全係趕住掠水走人既款

收皮啦

鮮浪潮 批錢比你入圍 你都要帶劇本，帶idea ，帶production plan啦

其實你係咪on9 咁撚神秘咩都唔講得

我地都會放youtube嘅.

佢連提供個budget 都唔合理
3 條短片 租場可以洗左6 萬 服裝道具化妝可以洗左 9萬 cls

我都想捐
但唔講得

呃人錢都搵第二樣嘢啦柒頭
你乜水呀做過咩研究呀咩背景呀

我地都好想搵到佢.

個個扼錢都話係借ac

咁搵啱channel拍喇？
本身有平台
又有拍開政治題目故事

1. 唔明你想問乜?
2. 冇呀.
3&4. 我地係冇做過啲咩驚天動地嘅事.
5. 依樣我地會考慮下.

講明先 我借朋友ac
Dllm

你都講左簽左約會包底
即係應該有production plan 劇本果d ga la
唔會咩都無就簽咁on9 掛

點解一直唔肯放上黎

所以成件事睇落更加無說服力
唔係唔支持巴打做呢樣野 而係暫時睇落去真係倒米
而家睇落只係好似用60萬黎請個人翻黎屌柒逃犯條例咁

人哋話要開飯呀

你話拍片撐政府會唔會賺更多

淪落人成本300 萬 但人地片長成2 粒鐘
佢60 萬半個鐘 除番開成本都同人地差唔多 係咪有葉童 李燦深呢d 級數明星拍

咪就係 我頭幾頁提出嘅疑問 佢到依家都答唔到

on9咁樣cap水

放咗proposal同budget plan上嚟再講啦，覆咁多引戰comment做乜

你同你朋友係咩人?點解要信你地?

仙人 cap 水 都會老作 detail 出黎
佢依家 一句拍 送中過左香港會點 就想人捐錢

乜detail都唔講, 就想人靠個信字比錢你？
你收完錢拍藍絲片都得啦

Sorry,我對你借依個account好有保留！

樓主根本就係Cap 水
成片文字靜係講拍片
你有無將個重心擺番係逃犯條例度啊？
憑咩你講呢兩句就要俾錢你去拍啊？
你拍出黎一定好？你有好高知名度同影響力力啊
成片cap水文擺晒係咩燈光/化妝/道具度
我都唔明以上既野明政治分析有咩重要
同街邊果啲r善款做行政費有咩分別啊？
屌你老母！六月中出街 難聽啲講句你乜都唔識
當中有咩阻滯就停左係度 分分鐘連條例過左你都未出到街

真心好撚嬲 你憑啲咩借呢啲對香港有重大影響既事黎cap水啊？你無唔無恥啲啊？

有心既大可以係YouTube 度擺文字片，而家呢個年代大擺免費又直接既渠道去接觸觀眾甚至俾到外國人睇 我唔明有咩理由去俾呢筆錢囉

之前都有巴打做議會整合，亦都簡單易明，唔見得你呢個空頭講法有幾大影響。

不如你問財仔借撚完 拍撚埋先來呢度籌

點解你會認為咁撚多錢喺連登會攞到？
唔知你係唔係呃鳩人
喺連登係唔會籌到咁撚大筆錢 你點解釋說服人哋都冇用 因為連登就係一個唔可信嘅平台 慳番啲口水喇

以香港youtuber黎計
比盡你熊仔頭540k訂閱
平均每條片都20k views
人地點拍都唔洗60萬埋單呀

要洗咁多錢起碼解釋多d
幾皮野用落服裝到？
老臨行過都要買套衫比佢？
定係主角要成身gucci lv去講貧富懸殊？

你講幾萬蚊都可能有人夾俾你但係成六十萬真係睬你都傻 又唔係夾錢研發乜嘢產品 呢啲類型嘅野 我諗遲下都有人拍短片或者用動畫形式整段片出嚟放上YouTube講啦

樓主講左己經簽左約 他地會包底
竟然係咁大家唔洗咁急捐住
唔捐佢地都會出錢做埋落去

大家等有成品再決定捐啦

我就睇下一個月後有咩成品 你到時唔好潛左水就得

整條片逐點段反駁仲慳水慳力啦

公關唔掂真係食得屎

On9

有興趣嚟幫手拍

由第一頁已經晦氣完全係「畀你就畀啦咁多嗲搞搞震」

人地唔需要人手 有專業人才去搞 一分錢一分貨 你唔收錢無好野

樓主呢種人靜係想諗住一步登天
往往靜係識得諗用最短嘅時間做最好嘅回報。
自己乜都未撚做過，片都未撚拍就走黎呢度行乞仲要好理所當然咁真係睇唔撚過眼。

屌你老母正撚一垃圾!
祝你一世無運行!

好似真係幾勁

他精神上支持

你真心覺得呢條power point有人睇lol

on撚9 你無其他作品 我點知你係咪拍到有水準既片
重想屈人課金比你？ 無野下化
60萬整條片加宣傳 你自己落左幾多袋自己知啦
唔好借依件事去乞錢啦 柒頭

比錢你果個就真係智撚障
完全封鎖，以後唔好見

兩個導演咁撚勁，拍咗咁多作品 最後向社會上一d有頭有面嘅人都唔識/無人幫要來呢度乞。

戇撚9

你拍完出黎 我覺得有水準既 值60萬既再捐都未遲

上得黎問都知你無腦

騙徒手法層出不窮

我聽日就搵呢兩條友個email問吓佢哋關於呢件事上面佢哋點睇

到時條例過左就第一個捉你上去見官

tldr
你拍得好大把人俾錢

劇本都無，點叫人俾錢你先？

btw 樓主提及的 一丁目制作公司
係google 試過search keyword 都揾唔到呢間公司 樓主講到佢咁pro 但連個website 都無

可唔可以提供下呢間公司資料

要理就會理嫁啦
會唔會因為你條值60萬既片，所以唔理政治既人會突然清醒？
動機唔係唔好，但咁樣cap水真係傻先信。
你不如話拎600萬請人做d驚天地既野

60萬拍片太誇張了

樓主發夢見到你未出糧比人
拍片之前有無諗住出返你果條九個月都未出到既糧？

啲回應好小朋友feel
大量既囉 嘅 ...
EQ低
HEA應
唔識應既一係無視一係就講句多謝
好唔成熟唔得體
最重要係無誠意
感受唔到佢對呢件事係有熱誠

大佬阿60萬喎？
認真問你問題又唔應
見到你應點知係講廢話
講左等於無講
完全無具體計劃同實行方案
你以為你係火影既鳴人識相信我之術？

你既問題大家有講過
對呢個計劃既質疑大家都有提岀
你就依然我行我素
態度照舊
無視大家
一蚊都俾多你

屌 追左十版頂唔撚順 由頭到尾 冇idea 冇劇本 冇budget plan 乜都冇 淨係得「反逃犯條例」五隻字 眾籌條毛？外國d kickstarter都要自己整好成個設計 有晒planning先說服到人啦

都仲未講樓主一直迴避問題核心 睇得蘋果就日日有push有新聞睇 立法會大亂鬥已經夠晒juicy啦 洗等你條片黎點醒佢？再講大把page免費整懶人包 分分鐘眾志果堆遲d都會整短片 憑咩叫人比60萬幫你捧紅兩個導演？一味話買位買位 人地都話左你買蘋果位係冇用 你係咪唔識中文？

咁都收到10k
自己做媒架？

Proposal 都整份黎睇下啦

btw
你話你係借account
點解你地既回覆都會加一點同鐘意用咁多尾語既

係囉.
點解嘅.
其實我真係唔明囉....

Targeted segment 錯啦
youtuber得後生先睇
有影響力又會關心政治但又未表態
一定中年起
中年人得9閒睇youtube
蘋果就真係睇都唔出奇
不過e單野眾籌就嘥9氣啦
搵反中團體sponsor仲大機會成事

走數撚

戇撚鳩
會睇開蘋果嘅大多數都係同一立場
冇睇開嘅你又reach唔到
咁即係搞咁大壇野有乜撚用？
你做之前有冇用個腦諗過

我已經見到巴打係連登散波恐慌 你犯左尋釁滋事罪

根據《中華人民共和國刑法》時，從1979年《刑法》第160條規定的流氓罪分解的罪名，最高可判5年有期徒刑。

巴打你地連個page都未manage得好......
點說服到我你識得宣傳

得罪講句，你6月先出到街，隨時條例已經過左

想支持你地
唔明點解大家屌哂老母
係呀六十萬係好撚貴呀，我就做唔出啦，但係我欣賞你地呀
大家係度打字有撚用咩，而家人地就真係take action啦。
人地想眾籌，但無論籌唔籌到佢地都會做哩件事，唔鍾意既人你地 咪上一頁囉，唔好打擊人地團火得唔得，哩個時候我地係槍頭對外。
你可以唔同意個方法，但唔好淋人地冷水

On99 要呃錢去第二到啦

邊個講俾錢就得啦

其實youtube discovery ad真係唔錯
而且好啱你地用
因為YouTube可以用keyword嚟target。你如果要target啲唔理時事嘅人，可以用bid一大堆娛樂/ 電視劇電影相關嘅keyword，咁樣人地一search嗰啲字就會見到你地條片啦

係連登開po係cap就直接上外國網

不了 怕你走數

樓主解釋唔到就足以構成詐騙

人地屍殺片場都只係20萬

咁都畀你籌到一皮
香港豬閪真係多

6月咁快出到街 就知鳩拍啦 屌

利申：做拍攝行業

錢真係易搵

你唔好一味講話60萬係包左製作費同蘋果既費用
不如你比晒成個budget plan黎睇下
每個項目分別用幾多錢
究竟每一分每一亳會用左係邊
我想支持但都要知究竟值唔值

一千個人畀$1000就夠數，等你開Post

交條廢片Cap到水係唔係唔撚得先

咁佢想眾籌，想人捐錢俾佢
佢係咪應該提供detail 回答番想捐的人的問題？

佢依家係吹兩咀 話想拍通過左法例下的香港人的遭遇 就話想籌60 萬

同埋佢唔係自己拍 係揾人拍 連劇本睇落都似未有 要揾編劇寫 即係叫我地俾錢佢過老細癮

有frd比佢拖咗九個月糧 都依加都未出
各位睇路喇

完全搵唔到相關既資訊

如果佢條片真係做到佢講個效果 佢就算收20 萬做佢條橋的費用 我覺得都值
幾十萬換番香港人的自由
但佢連劇本都無
講經咩

既然點都會做，可唔可以你哋出住先，等條片出咗街再俾人課金贊助（填氹）？
籌大嗱嗱六十萬，而家乜都未有真係好難心甘情願科水

講咗咁耐，樓主/樓主朋友喺成個project入面做咩職位都無講過，連成個framework都係俾錢人搞，佢只係坐喺喥等收錢咁

籌咗俾你可以唔過就話啫，多人關注又點?呢班人話到事? 錢就係咪都落晒袋，你地成班crew有心嘅, 拍完先收囉，黃秋生都義拍再分成喇，你地唔得?

可能樓主想cap 60萬出糧不過俾大家踩爆咗

聽日我會搵呢兩條友出來

佢個budget show 左啦 咩都係俾錢人搞 連劇本都似揾編劇寫 即係想我地俾錢佢地過老細癮

即係出品人監製都不如

引用番佢段野

今次依個拍片計劃, 參與嘅有監制/編劇/導演/助製/副導/攝影/助攝/燈光/美指/助美/助服/梳頭化妝/道具/置景/剪接/助剪/調色/混音/配音/行政/翻譯/統籌, 而佢地通通都要出糧. 我地唔可以因為認為自己理念係崇高, 就拍膊頭要人地唔好開飯幫我地拍政治宣傳片.

佢地個身分係投資者 係咪？

$6萬咩都夠啦

如果巴打真係有心搞嘅話就真係考慮下依個approach啦 真心覺得最有用

半個鐘 60萬
傻撚咗

上個post先話完人好識搵錢，咁快諗到橋，叻仔

大茶飯，人人有工開

整explainer video啱啱好

budget plan都無仲想有劇本睇？
故事大綱都未必有

建議樓主你地不如拍返條支持條例既短片
去問返禮義廉拎錢好過啦
可能拍完出黎大家會仲大迴響呢

不如你直接出60萬比樓主
唔洗咁辛苦睇連登仔面色

等我又整返部
講明先大茶飯嚟
今次依個拍片計劃參與嘅有監制/編劇/導演/助製/副導/攝影/助攝/燈光/美指/助美/助服/梳頭化妝/道具/置景/剪接/助剪/調色/混音/配音/行政/翻譯/統籌而佢地通通都要出糧我地唔可以因為認為自己理念係崇高就拍膊頭要人地唔好開飯幫我地拍政治宣傳片
目標眾籌600萬
搞手只求打個和

乜撚巨作玩到使60萬？

擺頻果播咪即係得反對開嗰班人會睇到
支撐樓主
自己嘔六十萬出黎埋單

究竟人可以蠢成點先可以比呢班人呃到錢

唔係話潑你冷水
但你地真係冇撚腦 喚醒人就唔係拍套戲啦
個個香港人得閒同有興趣睇你幾個字嘅片就唔會好似而家咁啦
會特登用幾個字睇你大製作嘅人一早都跟開啦
你話ironman有份拍就可能得
仲要攤大手板問人拎錢 想搏第時R撈有條片揸手? 學生哥都未至於咁厚面皮啦下話

明呃錢啦

自己義拍揾下helper可能都仲支持下
cap水仲要cap政治水
當年熱狗仲cap唔夠咩

樓主你講果間一丁目我就連係facebook 想揾專頁都揾唔到 咁就click 入你眾籌網睇

你講到人一分錢一分貨 咁pro
但個介紹講得出名ge 得咩咩學生作品集！？

可唔可以介紹下間公司同share 下佢之前d 作品

無代價清咩袋

明明有好啲嘅option 點解要揀差啲嗰個

9up 幾句都有差唔多萬一蚊
我諗夠佢拍佢口中6月1x 日出品條片了

如果你記得當年香蕉奶
就知呢啲騙局一定係自己入錢扮有迴響先
真係當人未拍過片，正常公司普普通通租片場拍條三分鐘廣告片都唔敢收人六十萬啦

我屌，岩岩睇完呢個post諗起＜＜十年＞＞呢套戲，咁我睇一睇個預算都係50萬，樓主果幾條片仲貴過套電影，定係依加通脹升得咁快呀。

今次依個拍片計劃, 參與嘅有監制/編劇/導演/助製/副導/攝影/助攝/燈光/美指/助美/助服/梳頭化妝/道具/置景/剪接/助剪/調色/混音/配音/行政/翻譯/統籌, 而佢地通通都要出糧. 我地唔可以因為認為自己理念係崇高, 就拍膊頭要人地唔好開飯幫我地拍政治宣傳片.

我當佢真係一分錢一分貨 收電影級數錢 拍番出電影質素

我諗住唔係做開商業電影都應該係做專業廣告短片啦 但我睇佢係眾籌website page 個介紹 講得出名的得個咩咩學生集

心諗：

你聽包底都得啦諗下六十萬去邊搵啦

追完個post 幫樓豬講句公道說話

[size=6]屌你老母臭閪拍你老味咩 你條撚樣快撚啲死撚咗佢好過啦cap水狗 你條片就算budget 600萬都唔撚會有人睇 快啲收皮算啦 戇撚柒鳩[/size=4]

真係當人唔知價，呢行後生fd搭fd, 大家為左日後好相見，知你唔係商業project根本唔會開你高價，收你一千幾百拍心口跟全日12 個鐘係閒事，一組戲比盡你台前幕後廿條友已經大製作啦，12 個鐘夠出一條三分鐘短片，即係圍返十五分鐘既片六到八萬已經係高水平製作

HK$10,860.0 自己開ac入10000 加傻仔入860？

如果咁勁 我當佢有60個識人嘅connection 每人借一萬都已經完事

大佬啊 不如你壽幾日頭版好會唔會好d啊

我對樓主既post
唔支持唔反對
反正我係一蚊都唔會俾既
不過見到咁有趣既回應都忍唔住上水
少年你以為全香港七百萬人都有上討論區阿？

睇蘋果既顧客都定左形啦，放蘋果真心冇用，btw都想睇下樓主簽晒約自己比錢出黎做既60萬短片有幾勁。

因為報紙佬賺既係廣告費囉
唔係既話實體報紙靠賺你五六蚊一張，網上淨係食你點擊率咩
可唔可以規定18歲以下唔好上連登

睇開蘋果既人駛閪你說服佢反共咩

我對樓主既 idea 有用定無用唔關心
我淨係覺得某d 回應簡直嚇死人
拖低成個連登質素

自已上開討論區就當全世界都會上
咩logic
佢係咪日日上連登上到個人傻左？
唔怪得知俾人叫兒登

睇十年咪得囉

我對樓主擺蘋果定擺邊無興趣
我淨係想知點解討論區出post 會有用

冇呀 其實放邊都冇用慳番

唔想話你拍片要籌六十萬冇腦
只係想話 你覺得六十萬拍條片出黎會有好多人睇 睇完會多咗人出黎呢件事無腦

你比撚佐錢未呀 on9

魏俊星?

你一定無睇清楚我講咩，我係問緊樓主點解佢哋個意念咁勁，可以感染到上街嗰十三萬人之外既人，勁到連蘋果呢啲每日都做開政治新聞既專業人士都做唔到既嘢，如果真係咁勁蘋果一知道之後無理由唔俾錢買返去播，而係要樓主自己俾錢買個廣告位
安心事件就係咁喇，咁好話提性既片唔驚俾其他傳媒機構買咗獨家播咩樓主講到自己條片一出會有更加多人加入反對送中喎好多訓咗既人會醒覺喎
而且落一個半個鐘既廣告到底要幾錢先，六十萬係製作連廣告費喎

識其中一個導演

人地來頭好似唔係一丁目
借名昆水？

佢眾籌個page 寫60 萬只係制作費 唔包係蘋果落的錢

不過如果條片咁勁 我諗肥佬一定肯免費播

睇開蘋果既大部分都係反對既，咁睇唔睇樓主條片都無分別，樓主條片既目標應該係平時唔理政治嗰班喎，全香港七百萬人唔係個個都上討論區，但係咪全香港七百萬人係咪全部都睇蘋果先
少年打手唔係咁做既

唔好撚信樓主 連導演身邊所有人都無提過呢件事 一定假野

咁點解放上蘋果又會有用呀
佢條片目的係想多啲人關注送中呀，咁放上全香港各個討論區俾多啲唔同政治取向既人睇清楚利弊唔係更加好咩

通常總會有中小學生
拗唔贏人就話人係打手
弱智仔唔識起底睇下人地以前開咩帖？
開左兩年ac 一個政治post 都無又真係打手阿 定係你拗唔贏就淨係識屈人阿

我根本唔係香港人 理得香港政治點？
有咩事咪番外國 理得你地香港中國打生打死

你咪睇下蘋果 頭版點擊多定討論區一個帖點擊多囉
仲好意思拎七百萬人做例子比較

香港有二十萬人睇一個頭版同幾千人睇幾個帖
數字大細都唔識計
唔洗一定要七百萬人 多過你幾倍咪得囉 知唔知咩叫 logic?
少年 學生唔係咁做架 番屋企讀下書 學下點思考 考好 dse 啦

係討論區出post 點都有效果過蘋果
好多籃屍玩uwants 香討 baby condom

你既回應好有趣呀，自己睇開蘋果就當全香港七百萬人都睇

係咪文盲唔識字

我對樓主擺邊無興趣
咁大隻字都唔識睇

因為蘋果點擊率高過你討論區內既一個同幾個帖囉

試下清醒下 唔好日日上連登啦 兒登仔

你咪又係兒登仔

打手唔係咁做架

我問你呀
你係咪唔識字呀

笑死
開始無力駁啦
弱智仔得呢句？

睇得蘋果 好多人立場上都本身係支持民主果班 即係反送中 而 唔支持或者無咩點理果班 係蘋果日日a1 日日洗版下都無改變 我都唔認為樓主條片會有咩用

喂 唔識應 開始九五搭八？你 dse 中文拎一架？

呢樣野 幾條友都同佢講過啦 咪當睇唔到囉佢

我問你放上蘋果有乜用呀

我對樓主擺邊無興趣
點解咁多人唔識中文
雖然就算唔係平果 都有其他媒體或者報紙掛？

我對樓主唔支持唔反對
淨係對果位人兄既發言有興趣

覺得攞嗰六十萬到時請臨記一齊上街仲實際

你講下除左蘋果有咩主流傳媒媒體係肯接

咁多懶人圖都叫唔醒班人啦，何況你條幾十分鐘嘅片
不過都係支持創作，但下次唔好喺連登開post

笑撚死 起下你底 原來成隻小學雞 擺人上連登想公審人 字都唔撚識打

連大大聲現實屌尻人都唔敢 真係中小學生黎
你個標題更加顯示你文化素養既缺失
唔識中文又唔識打字咪學人上討論區啦

樓主擺上平果有幾多效果呢 都一定比起你呢 位 網上鍵盤戰士有用囉
點擊率咁大隻字唔撚識睇？
港鐵 鐵你老尾咩

點擊率高個點擊率點計你又知
個點擊率係咪一開始由零開始先
我睇一次條片係當一次還是十次，定係計一百次先
因為蘋果點擊率高過你討論區內既一個同幾個帖囉
你拎全日每一個報導加埋既點擊率計，當然係高過討論區喇
晚晚蘋果凌晨三、四點已經有三百萬次點擊率喇，蘋果點擊率有幾高我清楚過你

一個人太孤獨
兩個人太擠擁

你唔係以為你一個帖可以拎晒成個討論區點擊率掛？
你覺得你個post可以有幾多點擊率阿？唔好講三百萬 有無三萬阿？
三千都偷笑啦

喂 又選擇性失明阿？

我無咁講過喎
我係問你點計呀
唔識字
你都係返去用負能量玩BG喇

見樓主d回覆都知道係d不知所謂既後生仔走出嚟搞嘢
公關都未做得好 點expect你做得好條宣傳片
老老實實學多d嘢 以後有實力再出嚟做搞手啦

copy 完之後你覺得會似你呢隻小學雞咁俾人恥笑咩
成年人既野你唔識架啦 考好 dse啦
你現實係咪身高160講野陰聲細氣唔敢出聲既小毒撚

睇你網上講野都無point 就知你可能有智力問題啦
打撚完野好似無打過咁

呢個係問題？
真係小學生
問題同描述都分唔知清

快d 回應啦 又可以撚狗 好想睇你繼續出醜

唔話我係打手啦？傻鳩？

每句回覆都蘊含陰濕嘅臭味
600k, 一份proposal都無淨係講廢話
最好笑係覺得自己覆得好好好有禮貌
又咩人地ac又乜又柒左閃右避

屌 每個你回既 post 都可以笑鳩你真係好爽
點解可以有人咁下賤特登送上門俾人恥笑
一諗到串到你無聲出 嬲爆爆 但係受限於智力連完整句子都打唔出黎 就令我會心微笑

真係會紅既片放youtube都好易過百萬views
到時蘋果搶住買你條片添啦
拍得微電影 觀眾要睇得明點都有啲學識 有學識而又唔親中就多數反修例
拍啲簡單tvb式介紹比親中個班睇下算啦
你講完咁多野都好難知道你係唔會走數
而且成個計劃都只係一啲簡介

建議可以講少少共產，爭取再老一代晚支持

香港再老一代（6、70歲）個間，有好大部分，都係因為比大陸共產黨逼害而走難來香港，如果條片講得出條例，同以前共產黨點逼害有相似既地方，相信可以令多一班人加入抗議既行列

少少淺見

我無講過一個帖可以拎晒成個討論區點擊率
我問你蘋果個點擊率係點計
你唔好左閃右避
你除咗識引開話題之外係咪唔識答人呀

邊到睇蘋果晚晚蘋果凌晨三、四點已經有三百萬次點擊率。
利申:想學

佢唔會答，佢意圖好明顯喇

我恥笑緊你喎 你咁撚明顯都睇唔得出？
打手呢？第一個帖你都未撚應我阿傻西
有咩資格問人問題？啞撚左？

咁請你提供一下你一個帖既點擊率
如何大過蘋果頭版實際點擊率既數據？

地下大堂有部大電視顯示，每分每秒都會更新，明既就明唔明既唔需要理

傻西我從來都無咁講過

一個人玩BG玩得多係會有精神問題

咁可唔可以解釋下點解上面個「問題」係邊
你考 dse 未？定係小學學識上網 好興奮令你講野咁混亂？

如果唔係大過 咪姐係蘋果令到更多用戶睇到囉
傻鳩
弱智真係弱智

你又提供一下你個帖既點擊率

好心你要串人都有point 少少
成隻弱智小學狗咁 你串完我都覺得你好柒阿
係咪好嬲豬又咬我唔入阿港鐵？

我個咩帖姐
弱智仔真係弱智仔
個帖我開架？

就算大過咁又點呀(雖則冇實則數據都係尻up) 另外一個唔洗錢一個要錢 ，更何況條片咁高質唔需要比錢，蘋果都會自己放上新聞

無 我單純覺得果位小學生講野好逗趣 講到人人上討論區咁
對於樓主做法我唔支持唔反對
樓主做唔做 點做 我完全無意見

點擊率高個點擊率點計你又知
個點擊率係咪一開始由零開始先
我睇一次條片係當一次還是十次，定係計一百次先
你唔識字，定係眼有問題呀
放大俾你睇喇，不過你都係唔識答

同中國有生意來往果班中產知得清楚過你啊

知道你哋有心，但筆錢用喺第二到宣傳，例如落下廣告，作用仲大。

樓上兩個做乜鳩

你話拎60萬買ak, 連登仔應該會捐夠600萬既

會唔會有條trailer 仔先叫人捐會好d

討論區既帖既點擊數咪一樣
你以為計 ip 阿？
你第一日上網阿？

唔關我事，係個90後BG獨燃追住我咬，係咁扯開話題，可能係樓主朋友

你地要加油

小學雞想搞事定搞笑
笑撚到我
收人帖無人睇喔
你當我寫緊小說要好多人睇到？
係咪想反擊又無力？
第二日洗唔洗番學架你？驚唔驚媽咪打pat pat
係咪好嬲豬豬喔 un 咕咕

咁即係點計呢
乜燃嘢咪一樣，咁係計一次定十次，定係一百次呀

屌你兩個嘈還嘈 唔好下下大字得唔得 唔會大聲咗架 阻撚住曬屌onlun99

港鐵
又話人係打手？
低質人既低質言論

唔好停阿 難得有人俾我可以一路笑
聽日唔好番學阿 繼續貢獻笑料阿喂

老老豆豆
內容空泛, 缺乏說服力

60萬, 但係你連詳細開支
即係某範疇會放幾多錢落去都無講
財政透明度低

故事大綱
你唔係個三句當大綱呀?
人設, 詳細背景乜都無
仍然係個句 內容空泛

難聽講句
既然你係集資搵製作公司,
即係你本身無料做個樣野啦
咁你又憑咩集資呢?

你係真係有心就拍條trailer比人睇先啦

做咩逃避晒
係到計點擊率阿？
問題定描述你又唔答我
打手邊忽你又唔答我
一個帖定蘋果頭條點擊率高你又唔答
仲想人地答你問題？

港鐵你做咩姐

唉，食魚巴打，雖然我你政見好大出入，而且都爭執過無數次。今次我亦完全唔認同你嘅行動同宣傳嘅方法，但我都希望支持下你，希望你可以明白，喺呢個仆街政權面前，其實就算其他抗爭者嘅行為你唔支持，唔認同，都冇必要屌人屌到咁盡，屌人哋鳩做，cap水。入咗政治圈好多嘢身不由己，大敵當前，唯有對準建制狗同政府。

你拎個完整啲嘅宣傳計劃出嚟畀各位巴打睇，只要係吸引嘅，捐少少錢當支持你實在唔係問題。

最後如果你哋搞唔成或者有錢剩，不如拎啲錢去幫雨革/魚革義士。

各位巴打其實唔洗屌到咁盡，雖然我都認為呢個計劃極度理想化，以為用影片或者故事可以說服到班中產基本上係天方夜譚。但始終佢都唔係敵人，屌還屌，不妨留返兩分餘地，畢竟佢哋都係想幫忙反逃犯條例。係手法同概念離地，而且自大咗啲姐

籌錢叫人上街遊行好撚過啦

60萬拎去幫義士唔好？
死on9想掠水過主啦屌你老味
想發國難財，正人渣死全家

拍片唔係問題
問題你條片目的係咩？
想叫多d人係未過前關心單野既就唔洗咁大堆頭
但你搞咁大堆頭要幾耐時間先出到？

樓主 有冇brief 少少既proposal 同budget plan

想出少少錢幫手 但係想筆錢係用得其所 （ 舉個例姐係唔係600 k 有50 % 雜項咁)

Btw 難得有人自發做d 咁既野， 我地仲自己人打自己人點頂落去。 睇蘋果除左本身撐開既仲有一班政治冷感純粹想用app 睇動新聞既中年人。 點都有d 作用，唔會一d 用都冇。

要嘈咩點擊咩全港睇討論區咩咩77 個d 唔該出去另開新post 嘈個夠先

有心幫香港既就應該咪撚收錢
你咩都冇做就叫人比錢你做？

你咪比我睇死，借呢個機會搵錢啦，你做完出泥係有用，自然有人會支找你

開個咁既垃圾post都cap到水
點解會有人信

搵d 學生拍咪得

咁請問你係點揀果間製作公司? 招標?

我就對呢個議題無興趣既

同意你講法
我覺得概念係好
但大家唔洗一黎就話人地點點點
講下差d咩
例如清楚既計劃
詳細費用好過啦

信你條on9仔一成都死啦cap 60萬水
要醒既一早醒左

所講的獎其實係行內豬肉獎, 呢行係多獎到大把獎行內人都唔知
有份參與其實大把新仔跟大佬去拍野做雜工都叫有份

所以, 我同朋友搵咗間製作公司

比錢APPLE仲ON9

APPLE APP日日講送中直頭出PUSH
APPLE核心都係黃絲

同圍爐打J有咩分別

呢個圈拍過野反強權都好容易身價十倍
因為歐美左膠會用傳媒,榮耀高舉

結論
比60萬去捧兩條撚樣

其實憑我淨係喺連燈睇到呢件事就已經好難相信你地宣傳能力，大家都知道呢到唔係食齋，上面已經大量巴打認為有爭議性既位，你個plan多空白，EQ又唔高，post得上呢到，俾人屌係因果，連燈仔態度差，直接，你咁既回應態度真係有啲撩交打

我自己都係行内人，兩位導演本身善長片種認真唔能夠令人相信可以達致影響力，第二真心希望你唔好放蘋果，既然你無論如何都會拍，我唔想見到你地心血浪費左

如果要搵viu tv，識路唔會經PR，投放廣告於蘋果可見決議人絕對唔熟識買media，咁認真既事亦都唔會將攞大劉contact搬出來講

如果你係想救香港，希望你不恥下問，問多啲人意見，唔好淨係聽你想聽嘅嘢

用0post 假acc護航?

老老實實
拍得靚就一定要洗錢 ， 尤其是美術燈光攝影
但係屌你
拍到拎最佳美術同最佳攝影既藝術片又點呀
D人會因為套野既藝術價值而突然關心件事有行動咩
如果唔會，咁點解要用錢堆砌一件靚野出黎？
要吸引果班人分分鐘靠比錢炒作一d 搞笑諷刺video 重有效

樓主8個月前已經試過搭雞棚搵錢

60萬高成本制作
前所未有 政治議題
全香港電影界新血掘起
全靠連登金主支持！

劇本都無點支持
人地導演搵人投資拍電影都要有劇本啦

你覺得香港人會睇完條片突然醒覺？
個concept同十年類似
十年都算紅過一排
又攞埋獎 香港人有咩啟發？
你留返個錢移民好過

屌你老母 . 夠未

其實樓主你有冇相關電影製作知識、學歷或者經驗先？

你完全無以往作品俾我哋參考嘅話，其實好難搵人投資你套戲。

講真，如果你識人有人脈，拍套微電影之類10萬已經夠做，你知唔知連《十年》都只係講緊50萬budget？

點同
樓主個做法係個個收足糧咁拍段短片
為求十全十美
Production 上有咩搞唔掂就用錢解決
有野借唔到就租
屌 有心拍實報實銷都話可以夾姐

關我撚事咩，逃犯條例，我又唔係大劉，又唔係黃屍峰 係d 傻仔出黎搞事之後，先怕咩逃犯條例

打幾隻字就拎到60萬咩
我連你係邊個都唔識 最少你show樣呀

蘋果已經日日報導啦，洗鬼你條片
你以為自己特區政府拍宣傳片呀？

狗屎垃圾

無錯 個60萬靠你喇

籌你老母死乞衣

如果經過吳文遠單野，仲有傻閪出黎捐錢，香港真係無撚得救！

得罪講句： 如果無政黨支持，呢d大事，係要拍既話，你囉部iPhone/自己相機都拍得啦。我諗唔明點解要籌錢比你拍呢段影片，cap 水孚？

如果有政黨支持，就問你自己黨囉啦PK!

籌你老母

你拍撚撚，我覺得好睇，比一百幾十未當支持下。
屌你籌撚完走佬呀

你有心既就用自己錢 喺度借題掠水 dllm

唔撚洗諗，樓價會跌先，我支持條例通過

留名睇包底59萬

咁無問題啦 dismiss

child登仔只會籌100萬去睇翻版AV，都唔會籌旗俾OP你架

簡單講

幫間製作公司r生意

你拍完好睇有noise 我捐一萬

如果求其up兩句就cap到水就係有心
不如比籌六億我請隊中東恐怖份子返黎好過啦
我都好有心，記得支持我

求其打篇文就想cap 60萬水
你就fatfat啦

太多呢類消費人心既cap水項目出現過⋯

想問樓主你而家製作成點？
有冇劇本 場地 道具等等
六月有貨的話而家應該都拍左一部份啦
（雖然柒婆強硬攻上大會的話最快下個禮拜就食屎）

我都想知點解要眾籌60萬同埋值唔值得

其實呢個post 某程度上都見到本土派理念咁好，點解最後都係沒落咗。

1.志大才疏

好多人不滿泛民鳩做，出嚟開支旗提倡勇武抗爭，方向係好正確。但勇武嘅時刻唔啱，而且唔少人其實有勇無謀，亦唔係勇到黃背心咁，結果勇武失敗咗就變成怨婦，而唔係自我檢討再提升自我。

2. 內訌嚴重
恆屍呢啲平時同食魚有魚味巴打好多時都喺同一陣線幫本土派屌鳩泛民，但當食魚巴打要搞一啲佢唔認同嘅抗爭嘅時候，但立即話食魚巴打cap水，而唔係好似威猛的巨龍巴打咁收聲就算，大佬，而家佢冇逼你捐，雖然件事係過於天真，但佢哋都答應咗包底，有必要係咁打擊佢哋？

當然，如果恆屍係三毛嘅就當我冇講過。

3.政治聯繫薄弱

缺錢，缺少其他政治組織嘅支援，盲目相信唔洗有領頭組織，遍哋開花已經可。唔肯同次要敵人虛與委蛇，爭取更大共同利益。呢點梁天琦佢哋已經覺醒咗，開始明白槍口對準政權。

食魚巴打，雖然同你政見不合，道不同，睇在大家都係本土派系支持者份上，今次我係支持你嘅，返去整理一下，睇下可唔可以拎份好少少嘅 proposal 出嚟，如果個 plan 係可行嘅，捐少少錢支持你都係可以嘅

平果
果位
仲串人唔識中文
前面仲要講到討論區得連登一個咁

屌你政府呀
六十萬拍撚埋呢啲片

又發災難財

其實如果蘋果賺唔到錢死左, 就冇傳媒再揭露政府衰野, 其他都比中資控制

憑咩覺得你有影響力過其他媒體先
放上蘋果/多人睇既媒體就係好？之前試咗咁多次都係被人當花生咁食 跟本冇保證仲要成60萬
上面講得岩 你拍完真係有影響力自然大家都願意比錢

真係想盡辦法搵錢

四五十歲五六十歲有幾多會上討論區

成日上連登以為就個個上討論區=得連登一個討論區？

你閱讀能力有咩問題

蘋果或成最終贏家

咁快潛左水

屌到敗走 鳩up一段字想拿60萬 痴撚線

毒果一早拍左啦

G持

個個收市價糧
六十萬拍條片

Portfolio都無份憑咩要比錢你地拍先？

多數年青人都係諗多過做 講就天下無敵 做就碌撚
見得太多

Ps 25歲

忍唔住講兩句

首先講，六十萬拍二十幾分鐘加廣告費，未去到好唔合理。

拍片以鮮浪潮公價計，一條片十幾至二十幾分鐘，大概八至十萬，呢個係成條crew 大部份唔收錢嘅價，因為仲要畀場租，租機租燈，服裝化妝，出車，仲有後期（可能用某啲音樂要畀版權咁）

有平有貴，有人慳慳地拍得晒，有人爆咗幾萬要r sponsor 。

（講畀大家聽係等大家有得預）

廣告費我唔知幾多，亦唔知值唔值（傾向覺得唔值，叫佢平啲會好啲）

導演資歷
其中一個攞過鮮浪潮導演獎，唔係易攞，有啲底嘅。（雖然近期佢又唔係做咗好多嘢，唔知發展成點）

第一，我建議分兩條大數去眾籌，一條係只為拍片，一條就係for 蘋果廣告。至少你條片有budget拍，唔會被蘋果呢個位拖倒

第二，你要有再清晰嘅大數，邊一part要收幾多，咁可以釋除疑慮

第三，蘋果收幾錢，大家可以質疑有冇效，唔信嘅唔好過數，簡單唔晒拗，樓主覺得有效就由樓主諗計，我地冇得阻樓主決定

發覺樓主d回答都幾撚串

#15講得好好（重點在於表達技巧）

先唔講你條片的必要性
就睇你呢篇文筆

如果唔係想睇你有咩想表達
正文第一個「響」字開始已經唔想睇

眾籌——風格、主題、吸引性
呢啲基本野上網睇下先
唔係「多字」就叫有心
睇完成篇都無「內容」
成篇野九唔搭八

就咁想叫人幫手
一分錢 一分貨？

要拍就拍刺客教條啦

我覺得將60皮
唱成10蚊紙,釘係傳單到派出去仲好過你地個垃圾IDEA

相信我同大部份人睇完你個post都有同一個感覺。
- 你俾唔到實質證據同原因證明你條片可以吸引到平時唔留意新聞既人
- 貼兩個所謂導演簡介出黎就當宣傳九唔搭八
- 所謂宣傳手段就係擺上蘋果、viutv果度播
- 6月中件事都發酵得7788啦
- 一啲成績都未有就出POST眾籌
- 60萬點樣用又冇詳細交代
- 網上已經有好多fact sheet
- 值？
你連target audience人數有幾多都唔知淨係話好多，不如你俾少少錢做下research派下問卷睇下你target audience有幾多人同受唔受你呢套先啦。
唔係肯唔肯捐既問題，亦都話知你係咪6月中無論如何都會出到貨，你連基本資料都未準備好，做野咁馬虎一直喺度紙上談兵，俾唔到信心大家去支持你，你有信心係好事（可能係），但唔代表你班kickstarter audience會同你一樣有莫名奇妙既信心。
你要宣傳就重新開過個post寫份詳細proposal俾大家睇啦，不過首先睇左人地啲眾籌係點樣做先
我覺得你似係上黎9up幾句呃錢搵笨架喇，不過我仍抱住一絲希望你係真心想做呢樣野，只不過係冇能力。

樓主你去借財仔啦

樓主
過左咁耐你都係潛水
理得你講得幾咁七情上面
當你absent 0分好過

有60萬不如學建制派一車車貼錢俾啲老人家去遊行請願算啦

咁都cap 到兩皮野 收錢去大魚大肉啦

2個都麻麻

係你這方法唔work啊

認真去講既話
你有idea既話使乜搵咩制作公司、新晉導演去拍
100毛、captv個d九九流流大把人㩒入去睇⋯

仲有共襄義舉仲食人市價你唔好叫班工作人員去死？
佢地唔係香港人黎？

簡單講叫佢拿拿咁拍左先放出黎
有效果大家自然打賞再分番紅
唔掂咪當做義工收車馬費囉⋯⋯

收嗲啦，屌你老母！
唔知腥講有幾多人响「佔中」嗰時扮中立，實際上幫咗藍絲帶、港共嘅呢？

連登實在有太多太多屈毛偏幫犯民喇，你唔撐犯民既話，牠們會屈你撐欠制架喇。

做你老母香港人
來生不做中國人

腥講有班屈毛响連登打飛機，卻擋唔住俾大陸同化、成為「大灣區」既一部份，認真可憐

直頭腥講人本質上同大陸人一樣，都係中共國人添啦
腥講人一向得個講字同有陣錢腥味⋯

lm

8======D

六道仙人2.0

咁都有2萬 樓主幾時再出黎交代下

唔好咁啦，樓主全家都係性工作者，佢自己都會賣屎忽先夠錢生活。

唔係唔支持
但劇本都冇份

劇本：
市民夾錢六十萬比六道仙人二世拍片，六月十九日條例通過，六月二十日市民如常上班，此後帖到期被人回帶，完。

仙人2.0

想過水濕腳？

上連登真係勿認真
連登仔係威係勢個個都話69會出, 到時只會拍烏蠅
你家下仲同連登仔講錢, 仲唔殺你全家兼起埋你祖宗18代個墳黎鞭屍咩
先唔理你係咪呃9人, 不如都係收手啦巴打

你哋係咪同蘋果有咩秘密關係，點解一定要俾蘋果？

其實仲有邊份肯登

呢個問題我覺得唔關連燈事噃

6月9前都話
6月10幾先拍起
就收皮啦

你係呢個時間伸個頭出嚟, 就只係俾人覺得你借呢個名義cap水.

kickstarter都要有prototype先啦
你得個plan就要人60萬
你有無以前portfolio証明過你成功過?
你點樣証明個60萬會得?

邊明度呢？

咁你同政府推銷送中條例又有咩分別呢？莫非真係只要信，不要怕？

唔好咁講啦，樓主諗到「拍條片」黎同人解釋件事真係好創新架！

直接啲講係前無古人，拍片放youtube真係唔係個個諗到架！

樓主呢個創意只收你60萬根本係平到笑呀！

係，雖然有無數條片，不過人地果啲平呀，平野無好野呀！

用60萬拍一定好好啦！

可能樓主真係唔知價，又唔識人

咁你學咩人攪衆籌吖

咁60萬你又係點計出嚟㗎？唔講50萬，40萬？

又話無錢都拍? 拍成點?

又話有過程睇嘅？喺邊？
唔撚係仲未開始拍下話

樓主扮借ac都改下啲打字風格同語氣先啦
都係一副高高在上嘅口氣
咁串自己打飛機啦

籌六十個連劇本都冇點信你呀
老細開戲都要睇劇本啦下話？

樓主諗住用10%買個劇本，再用10%拍出黎，成個計劃無懈可擊

所以話香港人唔配有民主

請問你係響邊度或者邊位偉人度學返黎,
將自己放響道德高地,
再鄙視你地眼中嘅低等人?

其實你地係咪信緊Muslim?

就快六月
拍成點？

LLMH睇穿你想呃錢拍片啦

距離6月中仲有半個月
依家進度點?

拍成點? 我好想睇左片先

佢地只係想呃錢
冇諗過要拍拍片呀

懷疑網上騙案，使唔使報警？

課60個俾你不如課60個俾我真人直播為送終條例打飛機俾大家睇好過啦

支持

拍成點

你而家以搞商業片模式去做
成件事目標錯哂方向

你如果有用影片講故事既能力，而唔係需要d咩電影效果
都足去拍一d野去引起社會注意
我覺得如果有60萬呢個資源
不如去買物資支援遊行抗爭仲好
再講上蘋果日報宣傳
你擺fb youtube 都share到啦 仲多人share tim

如果冇breakdown 真係好難說服人科水
你公司內部搞新project
問阿頭拎funding
都要拆開條數比人睇，係唔係用得其所架
你一句唔方便就算，不如你地自己人夾60萬出黎自己拍罷啦

後日就六月

樓主係咪已經失蹤左
好驚而家咩消息都冇

又話會將流程旅放上嚟？片呢？

俾左錢嘅苦主唔好由佢，快啲追返！

你個pt上面好多人都講過晒啦⋯⋯
我都講過
樓主一個都覆唔到

你覺得佢真心為件事？

可能下年六月

呃錢去第二度啦

睇沉巴就知
人地用心 派傳單
報紙又知 成個連登都知

你仲收60個 不如 派傳單

睇你個account 成日懶係正義屌呢屌路
原來係鋪路呃課金
但人地呃就好聲好氣，你就高高在上
失敗中既失敗
同長毛叫人入錢入錢入錢有咩分別？

老老豆豆
香港面臨d國難級危險既時刻
樓豬條仆街掛住發國難財呃錢
Shame on you motherfucker

我留返d錢比義士仲好啦

係咪要拋西瓜

樓主潛到落地核未？

做未

樓主 我們到了.jpg

6月1日

我都agger

有時候真係唔明其他連燈仔喺連燈洗皮狂出po有咩意義

唔係話要屌同路人

但9成9上得連燈嘅其實都會知逃犯條例

變相喺連燈洗皮其實係除咗自我滿足有落過手之外，其實根本上係無用功夫....

加油樓主

呢個真
完撚全都係嗰種串柒柒語調

進度？

屌你老母仆街死啦！

籌唔夠嘅我地自己包底, 依件事我地點都會做

做左未?

去左邊？

香港人係發國難財方面真係世界第一

香港唔係比人去追夢架
樓主清醒下囉

?

69錢真易搵

仲有一個星期 依家應該剪緊片

有210k

包你老母入骨灰罐未？

唔講你有乜大志理念幾為香港
六月十幾號先有成果
大家六月九就上街
樓主呃人都唔識呃

巴，真係畀你嚇一嚇，仲以為一條咁屎嘅橋都呃到21萬！！

21K咋。

樓主，你真係有心嘅話，唔使請商業Crew用60萬拍條片㗎，有Idea，有Concept嘅，拎呢21K都夠做！！

返去訓啦

？

無腦。

樓豬有得睇未？

樓主上水未

起樓豬底再派街招ok？
大把方法可以低成本宣傳
擺明借故搵埋呢d黑心錢
當你唔係特登搵錢都係華而不實
捐錢既都真係豬兜

樓豬死全家，再比狗屌屍

又一日

仲有4日就10號喇

樓主唔知搵左演員未

正式嘅答案係, 我地會拍緊果陣upload我地嘅過程俾大家睇, 不過我諗你未必係要依個答案.

賣你老母閪汁
6萬一支

搵production house拍,間production house你開嘅

好想睇啊我又話唔夠數都拍既？有冇啲預告睇住先？

有無手足可以問下葉嘉麟同阮智謙條片嘅進度去到邊？

拍成點！？

遊行完先有片
你等正式片出完 先問佢拎預告啦

有預告片睇未
比住10秒片頭黎過下癮先都好啊

笑撚咗
你拍3條短片要乜鳩監制/助製/副導/助攝/美指/助美/助服/化妝/置景/助剪/調色/混音。洗閪咁多人呀！
想賺錢就寫得合理啲啦

樓主係咪請Define Creations拍呀？
好想睇片呀！俾條預告我地睇啦

拍好左

未

估唔到食魚會員係騙子

分分鐘個製作團仲多過荷里活電影

推到10號

連單仔係鍵盤廢青果然無講錯

乜都驚蝕底

cableav 事件 2.0 ?

拍好片未呀

樓主？

等睇拖到下年6月都未有片

下年可以講另一個條例啦

又諗住係到呃錢

我諗條片要真係要等法例通過咗先至拍到

呃到幾多錢？

警犬嗰邊都有片睇了 幾時到樓豬？

好似有2段片睇了

60萬？

樓主個Page黎咩

眾籌個page嚟

拍左個訪問片咋喎

唔知係咪籌錢嚟就係拍訪問片段

d 監制/助製/副導/助攝/美指/助美/助服/化妝/置景/助剪/調色/混音 呢？

笑死

調色
條片好次拍log直出咁

要俾錢，不了

Cap水既就過主啦

真係有

樓主講過
6月10日 就算無錢都會出片
留名睇片
仲有三日

警訊仲拍得好過呢條片囉

睇到播到老豆俾人拉個新聞報道關咗
green screen衰撚過中學電視台

睇唔到

太長，剪做三分鐘差唔多。

段片同一個Page 架?
樓主上水回應下

有16min收貨la 起碼真找數先
值唔值60萬就..

youtube原來都有, 唔洗LOGIN

痴線 出黎行下都好大犧牲 居然要我地俾錢 咁睇得起連登仔

有野睇 幾好

樓主開個新POST推條片啦

幾好睇，不過預左連登仔點都會反
三部曲即係仲有兩條片？60萬3條片差唔多啦
連登仔唔好帶有色眼鏡睇片，事實真係拍得唔錯

我睇你開post大家都係同一陣線，你ed內鬥回覆真係無必要，人地都自己攞左錢出黎拍，對件事有利無害，就算你覺得唔好睇唔需要踩一腳

但做老豆果位演員演技未夠真實，但都係小問題。

主題都清晰帶到出黎，不過就未必吸引到莫不關心果一群人去睇

六月裡旬
遊行過左
片呢你老味？